【一齊討論】唔想再送頭，有冇新策略？

最近每一次抗爭都係啲狗痴咗線咁鳩拉人，之後就會出現以下劇本：

1.一大班示威者同街坊一齊包圍警署聲援同屌啲狗嘅老母
2.大家射燈、扔嘢、破壞警署
3.狗狗龜縮、高空監察、影相
4.狗狗喺無警告下突然放蛋，一大班人四散
5.防暴狗同狗車出動，開始進行清場同驅散行動
6.示威者+街坊唔走，繼續同狗對罵叫囂
7.狗繼續催淚彈放題，民眾焗住食同四散
8.速龍防爆出場，鳩拉一大班走唔切嘅人

相信好多人都對呢個劇本耳熟能詳，我明白大家對於有自己人無端端比人拉係好嬲同好心痛，好想救人，不過每一次大家都係救人唔成功之餘，仲會送多幾十個頭比對家，令到大家嘅犧牲更大。

我希望大家可以諗下，我哋基本上係冇可能喺啲狗身上搶返義士返嚟，呢個係好洩氣嘅判斷，不過呢個喺事實嚟，除非我哋真係攻入警署，但我哋需要承認大部分人都冇勇氣做呢件事，包括我自己。有發過夢都知，即使只係得幾隻無裝備嘅狗突然衝前，好多時大家都係即刻四散，大家點會夠膽衝入去搶人？呢個係重點嚟。

既然同佢哋正面交鋒基本上係死硬，啲狗係合法殺人，而我哋屌佢兩句，佢都可以話我哋襲警坐 48 小時，正面衝突對抗爭者嚟講成本極大、成效極細，而且每次衝突都會令五大訴求失焦，變成「警民衝突」。

所以大家有冇諗過一啲唔洗再白白送頭嘅抗爭方法呢？我個人認為佔機場係可行嘅事，狗一定唔可以放蛋，又唔可以亂鳩出手打人，因為太多遊客，好易拉錯人，而且喺機場有冷氣、有洗手間、有水飲，有得抖，絕對好過大家喺戶外曝曬。而且上次罷工機場嘅服務嚴重受到影響，可見機場絕對可以成為大家嘅主場。

我唔係想叫大家放棄被捕嘅同路人，但我真係好希望大家唔好再白白犧牲自己，想一齊商討一啲低成本、高成效嘅方向同策略。

以上全部都係發夢時夢到嘅嘢，以下歡迎大家就我嘅夢境作討論

推

五大訴求
缺一不可
智取警狗
咪再送頭